<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Kliknite da skočite do problema</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Manji rizik od nervnog sloma</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Veći rizik od nervnog sloma</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ogroman rizik od nervnog sloma</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ovi kolonisti su loše raspoloženi i mogli bi svakog časa doživeti manji nervni slom:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ovi kolonisti su veoma loše raspoloženi i mogli bi svakog časa doživeti veći nervni slom:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ovi kolonisti su pod velikim stresom i mogli bi svakog časa doživeti ogroman (i potencijalno nasilan) nervni slom:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Proverite potrebe kolonista kako biste videli šta ih muči.\n\nKako biste oraspoložili koloniste, možete da im spremate lepe obroke, da im dajete više sati dnevno za rekreaciju, kao i bolje rekreacione prostorije. Možete ih smestiti u prelepa okruženja i dozvoliti im da piju i puše i još šta god da im je volja.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonisti je potrebna pomoć</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonistima je potrebna pomoć</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Kolonisti su onesposobljeni na zemlji:\n\n{0}\nPošaljite još jednog kolonistu da im pomogne i odnese ih u krevet.\n\n(Da biste ih spasili, izaberite drugog kolonistu, kliknite desnim klikom na žrtvu i izaberite Spasi.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potrebna odbrana</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ovde ste neko vreme i verovatno ste primećeni. Gusari će uskoro početi da pljačkaju.\n\nTrebalo bi pripremiti neku odbranu, poput vreća peska ili zamki.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potreban je Doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ovim kolonistima je potrebna medicinska pomoć, ali nijedan kolonista nije na poziciji Doktora.\n\n{0}\nPostavite zdravog kolonistu na poziciju Doktora. Ako ne budu tretirani, rane verovatno nikad neće pravilno zarasti i mogu ostati trajne.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potreban je Rudar</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Izabrali ste neko kamenje koje treba biti iskopano, ali nijedan kolonista nije Rudar.\n\nPostavite kolonistu na poziciju Rudara.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potreban je Upravnik Zatvora</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Imate zatvorenika, ali nijedan kolonista nije Upravnik Zatvora.\n\nPostavite kolonistu na poziciju Upravnika Zatvora.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Manjak hrane</LowFood>
  <LowFoodDesc>Imate opasno niske rezerve hrane.\n\n    Broj mera hrane u zalihama: {0}\n    Kolonisti i zatvorenici dobijaju hrane: {1}\n    Trajanje hrane iz zaliha u danima: {2}\n\nUzgajite, kupite, pronađite ili ubijte nešto za jelo.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Manjak lekova</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Imate još samo {0} lek(ova) u zalihama.\n\nKupite još lekova od trgovaca.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Nemate više lekova u zalihama.\n\nKupite još lekova od trgovaca.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Potrebni kreveti za koloniste</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Imate više kolonista nego kreveta za koloniste. Neko neće imati gde da spava.\n\nIli napravite još kreveta, ili neke krevete za zatvorenike prebacite kolonistima.\n\nAko nemate resurse, mesta za spavanje su besplatna i mogu se odmah postaviti.</NeedColonistBedsDesc>
  
  <AlertColonistLeftUnburied>Kolonista je nesahranjen</AlertColonistLeftUnburied>
  <AlertColonistLeftUnburiedDesc>Kolonista je ostao nesahranjen.\n\nOvo može uticati negativno na raspoloženje kolonista.</AlertColonistLeftUnburiedDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovcu nedostaje streljačko oružje</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista je postavljen za lovca, ali nema streljačko oružje.\n\nOni neće loviti bez streljačkog oružja.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Poderana odeća</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ovi kolonisti nose poderanu odeću što ih čini tužnim:\n\n{0}\nNabavite im odeću koja nije toliko oštećena.\n\nMožete im skrojiti odeću na zanatskom mestu, na krojačkom stolu ili je možete kupiti od trgovaca.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Tužna golotinja</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Ovi kolonisti su goli i nisu srećni povodom toga:\n\n{0}\nNabavite im odeću.\n\nMožete im skrojiti odeću na zanatskom mestu, na krojačkom stolu ili je možete kupiti od trgovaca.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Glad</Starvation>
  <StarvationDesc>Ovi kolonisti umiru od gladi:\n\n{0}\nNabavite im hranu.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Glad životinja</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Životinje kolonija gladuju:\n\n{0}\nNabavite im hranu.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Umor</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ovi kolonisti su umorni i potreban im je odmor:\n\n{0}\nDajte im odmora. Potreban im je krevet za koloniste. Pritom utvrdite da nisu regrutovani.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potreban rezervoar za hranu</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Imate dozator hranljivih sastojaka bez rezervoara za hranu.\n\nDa bi radilo, postavite dozator tako da povlači sirovu hranu iz susednog rezervoara.\n\nNapravite rezervoar pored dozatora.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potreban izvor za obroke</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemate način da spremite pravi obrok sa sirovom hranom.\n\nNapravite šporet, logorsku vatru ili dozator hranljivih sastojaka.\n\n(To ne može biti u zatvorskoj ćeliji, jer ga tako kolonisti ne mogu koristiti.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potrebna raznolikost za rekreaciju</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Postoji samo {0} različitih vidova rekreacije u {1}, ali na trenutnom nivou očekivanja ({2}), kolonistima je potrebno {3} različitih vidova rekreacije kako bi ostali zadovoljni. Omogućite raznolikost rekreacije tako što ćete prirediti novi, drugačiji vid rekreacije.\n\n{4}\n\n{5}\n\nNapomena: Možete pogledati vid rekreacije za svaki predmet na njegovoj stranici podataka, pritiskom tastera 'i' .</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Dostupni vidovi rekreacije</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Vidovi rekreacije koji nedostaju</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>Po trenutnom očekivanju ({0}), svaka tolerancija pada za {1} po danu. Preporučljivo je imati {2} vid(ov)a rekreacije.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>dosadno</bored>

  <Boredom>Dosada</Boredom>
  <BoredomDesc>Ovim osobama je potrebna rekreacija ili su već postavljeni za rekreaciju, ali im je svaki dostupan vid rekreacije dosadan:\n\n{0}\n\nOmogućite im raznolikost u rekreaciji.\n\nTrenutno dostupni vidovi rekreacije za {PAWN_labelShort}:\n\n{2}</BoredomDesc>

  <NeedBatteries>Potrebne baterije</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Imate solarni ili aero generator, ali nemate baterije. To znači da gubite struju svaki put kad zađe sunce ili kada vetar stane.\n\nSagradite bateriju ili dve kako biste održali struju.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Kavgadžija ima streljačko oružje</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista ima ličnost Kavgadžije, ali nosi streljačko oružje. Ovo ga neće učiniti srećnim.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Korisnik štita ima streljačko oružje</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jedan od vaših kolonista ima zaštitni pojas i nosi streljačko oružje. Neće moći da pucaju iz oružja kroz štit (osim na mete koje ih već dodiruju).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potreban projekat za istraživanje</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Imate opremu za istraživanje, ali niste izabrali projekat.\n\nOtvorite meni za istraživanja i izaberite projekat.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonists idle</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>These colonists are wandering idly:\n\n{0}\nYou should probably find them something productive to do.</ColonistsIdleDesc>
  
  <CaravanIdle>Caravan idle</CaravanIdle>
  <CaravanIdleDesc>These caravans are waiting for you to set their next destination:\n\n{0}</CaravanIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonist needs treatment</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>These colonists need medical treatment. Without it, they may die of their wounds, or their wounds may become permanent.\n\n{0}\nTreat them by sending them to a medical bed.\n\n(First, assign a medical bed by selecting it and toggling it into a medical bed. Then, select the wounded colonists and right-click on the medical bed to make them a patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypothermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>These colonists are suffering from hypothermia:\n\n{0}\nMake sure their clothing is appropriate for the season and that indoor spaces are properly heated.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} patients await medical operation</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>These patients await medical operation:\n\n{0}\nMake sure you have all necessary medical tools and a free doctor available.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Fire!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>There is a fire in the home area.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Medical emergency</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>People are at risk of death because of severe illness:\n\n{0}\nMake sure that they get the best medical care possible.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>People are at risk for death because of severe illness:\n\n{0}\nIf possible, consider amputating or replacing infected limbs in order to keep colonists alive.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Billiards needs space</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>One of your billiards table is adjacent to an obstruction that will prevent colonists from using it.\n\nA billiards table needs clear space around it on all sides to be usable.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Hunter has shield and ranged weapon</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>One of your hunters is using a ranged weapon and wearing a shield belt which prevents shooting at range.\n\nThey won't be able to hunt unless the shield is removed.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Need warm clothes</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>At least {0} of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>All of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>The outdoor temperature is going to reach {0}.\n\nYou can tailor warm clothes at the tailoring bench, or buy them from traders.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Immobile caravan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>One of your caravans is immobile because it carries too much.\n\nYou can make the caravan mobile again by abandoning some items in the ITEMS tab.</ImmobileCaravanDesc>

  <BuildingCantBeUsedRoofed>Building unusable due to roof</BuildingCantBeUsedRoofed>
  <BuildingCantBeUsedRoofedDesc>One or more of your buildings can only be used if not roofed, but there is a roof over it. The building(s) won't be usable until you remove the roof.</BuildingCantBeUsedRoofedDesc>

  <AlertHeatstroke>Heatstroke</AlertHeatstroke>
  <AlertHeatstrokeDesc>The following people are suffering from heatstroke:\n\n{0}\nGet them to a cooler area. You can cool down rooms with passive coolers or electrical coolers. Deep underground spaces are also naturally cool, if separated from the outdoors by a door.</AlertHeatstrokeDesc>

  <QuestPartMoodBelowThreshold>Guest unhappy</QuestPartMoodBelowThreshold>
  <QuestPartMoodBelowThresholdDesc>The quest {0} requires you to keep this person in a good mood. However, their mood is poor. Take some action to make them feel better:\n\n{1}</QuestPartMoodBelowThresholdDesc>
  
  <QuestPartShuttleLeaveDelay>Shuttle leaving in {0}</QuestPartShuttleLeaveDelay>
  <QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>The shuttle will leave in {1}. The quest {0} requires you to load the following people or items onto the shuttle before it leaves:\n\n{2}</QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>

  <DisallowedBuildingInsideMonument>Monument will be destroyed</DisallowedBuildingInsideMonument>
  <DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>You've built a disallowed building inside one of your monuments. The monument will be considered destroyed in {0}.</DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>

  <ActivatorCountdown>Countdown activator {0}</ActivatorCountdown>
  <ActivatorCountdownDesc>There is a countdown activator ticking down, preparing to awaken nearby mechanoids.</ActivatorCountdownDesc>
  <ActivatorCountdownMultiple>{0} countdown activators</ActivatorCountdownMultiple>
  <ActivatorCountdownDescMultiple>There are {0} countdown activators ticking down, preparing to awaken nearby mechanoids.</ActivatorCountdownDescMultiple>

  <QuestExpiresSoon>Quest expires in {0}</QuestExpiresSoon>
  <QuestExpiresSoonDesc>The quest '{0}' will expire in {1}.</QuestExpiresSoonDesc>
</LanguageData>